%@Titre: Caen -- 1999
\begin{myenumerate}
\item Construire un triangle équilatéral $ABC$ de côté 4~cm.
\item Construire le point $M$, image du point $B$ dans la translation
de vecteur $\vecteur{AC}$.
\item Quelle est la nature du quadrilatère $ABMC$? Justifier.
\item
\begin{enumerate}
\item Construire le point $N$ tel que $\vecteur{CN}=\vecteur{CA}+\vecteur{CB}$.
\item Montrer que le triangle $ANB$ est équilatéral.
\end{enumerate}
\item Le triangle $ANB$ est l'image du triangle $ABC$ par une rotation
de centre $A$ dans le sens des aiguilles d'une montre. Quel est
l'angle de cette rotation ?
\end{myenumerate}